%@Titre: Polynésie -- 2002
\begin{minipage}{\linewidth}
\begin{myenumerate}
  \item Résoudre le système suivant :
\[\left\{
  \begin{array}{l}
x+y=200\\
800x+500y=124\,000\\
  \end{array}
\right.\]
\item Une salle de cinéma propose deux tarifs :
\begin{itemize}
\item un tarif adulte à 800~F\footnote{Après le passage à l'euro, la
    Polynésie a conservé le franc pacifique pour unité monétaire. 100
    francs pacifique correspondent à environ 0,838~\si{\EuRo}.}
  par personne ;
\item un tarif étudiant à 500~F par personne ;
\end{itemize}
Dans cette salle, 200 personnes ont assisté à une représentation et la
recette totale s'est élevé à 124\,00~F. Calculer le nombre d'adultes
et le nombre d'étudiants qui ont assisté à cette séance.
\end{myenumerate}
\end{minipage}